（電腦終於唔洗閂機）大陸廠商改用 Snapdragon 835 製作無風扇靜音筆電

唐美鳳

以往有不少大陸的 ODM 電腦生產商，開發和生產俗稱「白牌」的筆電，有些品牌會向大陸生產商訂購，再以貼牌方式變成自家產品再在市場銷售。部份廠商則會將這些白牌筆電直接在市場推出，由於沒有品牌在背後為產品增值，售價通常會比較大眾化。

早前在香港舉行的 2018 環球資源電子展，就有中國 ODM 電腦生產商微步（Weibu）帶同白牌筆電參展，通常這樣十分常見，但吸引外國傳媒目光的卻是該白牌筆電使用 Qualcomm 處理器。微步爲白牌筆電選用了具有電池續航力較長賣點的 Snapdragon 835 處理器。去年有不少著名電腦品牌，例如聯想（Lenovo）都宣佈會推出 Snapdragon 835 筆電。

微步的白牌筆電採用 Snapdragon 835 處理器，配搭 4GB RAM 和 64GB 儲存，配備 13.3 吋全高清 1,920 x 1,080 解像度 IPS 屏幕、5,000mAh 容量電池、1MP 像素 Webcam、USB-C 接口、3.5mm 耳機輸出和 802.11ac Wi-Fi。雖然著名大廠今年都已經改用效能更強的第二代 Snapdragon 850 處理器，不過微步的人員表示，使用 Snapdragon 處理器的原因是為了彌補無風扇 Intel Gemini Lake 處理器的不足。

點解唔用ryzen

因為平

ARM
開個chrome都lag到核爆

arm手提電腦未用到chrome

家陣唔係有snapdragon 850喇咩

無知一問，粒 U 同電話粒U一樣名，同一粒野

係

用macbook air 大部份時間個風扇已經唔開係靜音啦

N 年前 windows rt 用 arm 推得郁，仲有 full feature office, 可惜未起機就收皮

Netbook 2.0

我都係見過個fd嘅非蘋果電腦先知原來laptop係有風扇

可以自己加ram

行windows?

上年出咗arm用window10

i see

不嬲都唔刪機架啦

閂呀文盲

arm電腦可以用被動散熱又慳電過x86電腦九倍左右，單單係呢個原因已經唔洗擔心關機問題啦，x86電腦可以咩？

可唔可以唔行windows

被動散熱intel Core Y 系列都得啦 至於慳電，最終目的都係續航能力姐，但依家又無一部835 notebook續航夠lg gram抽